# เตรียมส่งอุปกรณ์นักพัฒนาตัวใหม่ฤดูใบไม้ร่วงปีนี้ผู้ใช้ทั่วไปเลื่อนไปปีหน้าProject Ara #
โครงการพัฒนาสมาร์ทโฟนปรับสเปคเองได้ที่เริ่มพัฒนาขึ้นในปีโดยตั้งเป้าว่าจะเริ่มลงตลาดในต้นปีจากนั้นเลื่อนเป็นทดลองตลาดในเปอร์โตริโกครึ่งหลังปีก่อนแต่สุดท้ายกลับยกเลิกการทดลองตลาดแล้วเลื่อนการลงตลาดไปยังปีจนในที่สุดก็มีความคืบหน้าโครงการนี้ออกมาอีกครั้งในงาน
ที่ผ่านมาทีมประกาศว่าจะส่งชุดอุปกรณ์สำหรับนักพัฒนาตัวใหม่ในฤดูใบไม้ร่วงปีนี้ความเปลี่ยนแปลงในครั้งนี้คือจะไม่สามารถปรับเปลี่ยนสเปคได้อิสระอย่างเคยโดยส่วนหลักของสมาร์ทโฟนทั่วไปเช่นหน่วยประมวลผลเสาอากาศแบตเตอรี่จอภาพจะอยู่บนบอดี้หลักของเครื่องส่วนที่ถอดเปลี่ยนได้เหลือเพียงอุปกรณ์เสริมต่างเช่นกล้องลำโพงตัวสแกนลายนิ้วมือขาตั้งจอภาพขนาดเล็ก
เป็นต้นเปิดให้นักพัฒนาที่สนใจสามารถขอรับชุดอุปกรณ์ได้ที่หน้าเว็บไซต์ของส่วนตัวสินค้าสำหรับผู้ใช้ทั่วไปเลื่อนการลงตลาดอีกครั้งออกไปเป็นปีก็ต้องรอลุ้นกันต่อไปว่าครั้งนี้จะเลื่อนอีกหรือไม่ที่มา
Project Ara Google IO Google ATAP Project Ara Ars Technica 